﻿# Дипломная работа "Тетрис" (TetrisProject)

## Ключевые особенности:
- оригинальный игровой процесс;
- простота освоения игрового процесса;
- стильная, строгая 2d-графика;
- невысокие требования к конфигурации ПК;
- отсутствие в игре жестокости.

*Тетрис (Tetris)* - культовая компьютерная игра, изобретённая в СССР Алексеем
Пажитновым и представленная общественности 6 июня 1984 года. Идею «Тетриса»
ему подсказала купленная им игра в пентамино.

## Правила

Случайные фигурки тетрамино падают сверху в прямоугольный стакан шириной 14 и
высотой 28 клеток. В полёте игрок может поворачивать фигурку и двигать её по
горизонтали, но не замедлять полёт. Фигурка летит, пока не наткнётся на другую
фигурку либо на дно стакана. Если при этом заполнился горизонтальный ряд из 10
клеток, он пропадает и всё, что выше его, опускается на 1 клетку. Темп игры
постепенно увеличивается. Название игры происходит от количества клеток, из
которых состоит каждая фигура. Игра кончается, когда новая фигурка касается
верхней границы стакана. Игрок получает очки за каждую фигурку, поэтому его
задача — заполнять ряды, не заполняя сам стакан как можно дольше, чтобы таким
образом получить как можно больше очков.

## Цель работы

Разработать приложение, сочетающее детали лучших реализаций игры.
